#
 
พัฒนา
หุ่น
ยนด์
ดำน้ำ
ช่วย
หา
สมบัติ
ซาก
เรือ
ทะเล
Stanford
 
#
เซ็นเซอร์
Oussama
ศาสตราจารย์
วิทยาการ
คอมพิวเตอร์
นำ
ทีม
วิจัย
พัฒนา
หุ่นยนต์
หุ่นยนต์
ดำน้ำ
ใช้
ปฏิบัติงาน
ใต้
ทะเล
แทน
มนุษย์
ใช้
สำรวจ
ค้นหา
สมบัติ
ซาก
เรือ
โบราณ
ใต้
น้ำ
ลึก
เมตร
หุ่นยนต์
เลียน
มนุษย์
แขน
มือ
สำหรับ
เคลื่อนไหว
หยิบ
สิ่ง
วัด
แรง
กระทำ
สำหรับ
ระบบ
ความรู้สึก
ย้อน
กลับ
ผู้
ควบคุม
ทำ
ผู้
ควบคุม
สามารถ
รู้สึก
จับ
วัตถุ
มือ
แน่น
กระชับ
ดี
วัตถุ
ดังกล่าว
หนัก
น้อย
เพียงใด
ประมวลผล
ช่วย
ทำ
หน้าที่
ควบคุม
ออกแรง
จับ
มือ
ออกแรง
น้อย
จน
วัตถุ
หลุด
มือ
ออกแรง
จน
บีบ
วัตถุ
เสียหาย
ตัว
กล้องถ่ายภาพ
แยก
มุมมอง
ตา
ข้าง
ภาพ
สร้าง
มุมมอง
แก่
ผู้
ควบคุม
เหมือน
ผู้
ดำน้ำ
ลำตัว
หุ่น
แบตเตอรี่
พลังงาน
เลี้ยง
ระบบ
ประมวลผล
ระบบ
สื่อสาร
สาย
สัญญาณ
ระบบ
กำลัง
สำหรับ
เคลื่อนที่
ใช้ใบ
พัด
ตัว
ยาม
ผู้
ควบคุม
สั่ง
เคลื่อนที่
ทิศทาง
ใด
มัน
สามารถ
เดิน
ใบพัด
สร้าง
แรง
ชดเชย
แรง
กระแส
น้ำ
เพื่อให้
สามารถ
ตำแหน่ง
สามารถ
ทำงาน
ใต้
น้ำ
ลึก
เมตร
แสดง
ศักยภาพ
ปฏิบัติงาน
จริง
ทีม
นำ
ช่วย
งาน
วิจัย
ทีม
นักโบราณคดี
สำรวจ
ซาก
เรือ
เรือ
พระเจ้า
หลุยส์
ฝรั่งเศส
อับปาง
ปี
ซาก
เรือ
ดังกล่าว
จม
ใต้
น้ำ
ลึก
เมตร
ห่าง
ชายฝั่ง
ตอน
ใต้
ฝรั่งเศส
ราว
ไมล์
งาน
เก็บ
แจกัน
นำ
ศึกษา
ปฏิบัติงาน
พอใจ
สามารถ
เก็บ
แจกัน
ซาก
เรือ
มนุษย์
คน
ใด
สัมผัส
สำเร็จ
มัน
ค่อย
หยิบ
เอา
แจกัน
ใส่
ตะกร้า
นำ
สู่
ผิวน้ำ
ทำ
แจกัน
บุบสลาย
เสียหาย
แต่อย่างใด
อนาคต
สามารถ
ทำ
ประโยชน์
โดยเฉพาะ
ปฏิบัติงาน
พื้นที่
เสี่ยงภัย
แทน
มนุษย์
ตัวอย่าง
ปฏิบัติการ
เขต
ปนเปื้อน
สาร
กัมมันตรังสี
ปฏิบัติงาน
บริเวณ
หัว
ขุด
เจาะ
แท่น
ขุด
เจาะ
น้ำมัน
กลาง
ทะเล
ใหญ่
ที่มา
Oussama
 
Khatib
 
Stanford
 
OceanOne
 
OceanOne
 
OceanOne
 
haptic
 
feedback
 
OceanOne
 
OceanOne
 
OceanOne
 
OceanOne
 
OceanOne
 
OceanOne
 
Khatib
 
OceanOne
 
La
 
Lune
 
OceanOne
 
La
 
Lune
 
OceanOne
 
OceanOne
 
Stanford
 
News
 
